墮樓同跳樓有無本質上既分別 ?

分別在離開樓層前有無跳起動作

難度系數超過3.5就屬於跳樓 (好似係)

結果冇分別，但過程有分別
跳，係當時人主動做既動作(即使佢係被逼)
墮，係無意識

跳就一定係有心 墮就未必有意

報紙而家乜鳩都係墮樓
似乎想消滅跳樓呢個詞語

咁即係。。佢唔係主動跳

主動 vs 被動

俾食環老公推落樓既老婆係墮樓

前日自殺死既女教師係跳樓

中立用語

連燈真係好多小學雞 唉

起動動作

100%證實係跳樓都用墮樓

警察查完？

出街嘅時候未查完嘛？

我唔係講今次喎，有啲明顯100%都照用墜
如果你講下下都要查完先用得，執到咁正
咁就唔好剩係跳/墜樓一樣嘢要執得咁正，大把字眼都要改

所以話，幫報紙佬兜嚟做乜呢

墜蓮娜

墜樓係adj 客觀形容發生事件

跳樓既意思係呢個語境上有自殺意味 排除意外因素

兩者用法迂回大異 根本唔屬於對稱比較類